牛市之美帝唔會再出現大蕭條，認同請分享

1929既美國，只係係世界邊緣新近崛起嘅暴發戶強國
當時世界上嘅霸主仍然係英法兩個殖民帝國，其次係德國
1929既美國，要類比嘅話同一戰前既德國/80年代既日本相似，就係國力急速發展，但係當前嘅世界秩序之下已經到達左世界霸主容許既天花板了，除非世界秩序改變，否則盛極就要衰退

而2020既美帝，國勢同1929年不可同日而語，由於美帝二戰同冷戰都大獲全勝，係當前嘅世界秩序入面，美帝嘅優勢地位相當於1929年既英法德加埋

我地參考番大蕭條時代既經濟數據：
可以睇到當時美國食左最大舊既屎，而英法雖然有受損，但實際上情況係好好多，咁係因為世界霸主主宰世界秩序，總會有辦法將損失轉嫁比弱國，而呢個方法甚至唔需要真係動用武力，可以用各種政策、關稅操作，只要弱國冇軍事信心反枱，就根本冇符，而今日既美帝優勢遠遠大於當時既英法，點可能想像今日既美帝會重演一次大蕭條呢？當舉世無敵嘅美軍係空氣嗎？

Ps：樓主係講緊美國唔會重演大蕭條，唔係講緊其他國家唔會重演大蕭條，今時今日邊一個國家形勢最似一前前既德國/80年代既日本，果個國家就有可能食最大嘅屎，而眾所鳩知，呢個國家就係支那

羅馬一日唔打輸仗

一日都係天下無敵

羅馬後期d人渣到嘔

呢個世界已經係一個冇懸念嘅遊戲
美帝最大嘅挑戰者竟然係支那，想輸都幾難

我哋依家生活係羅馬啱啱毁滅迦太基，而凱撒仲未出場嘅黃金盛世

睇住失業率就得
只要唔好俾太多人失業就無問題

有冇諗過一班石器時代嘅蠻人
喺人哋嗰度偷咗金屬銅鐵器嘅技術
然後打贏返人哋外星科技文明

小學生讀書少

鴻蒙 vs android

我地係埃及費拉?

支那分分鐘乘勢上 做第一大國喎

香港應該算某個19希臘城邦掛
雖然都係費拉

How?

佢地真crazy

生化武器

認同+ 分享

4個支那人留下負皮

政府發行嘅Debit Card

面包與馬戲係公民應得既

連登仔又燈

樓主成日開post燈美帝
習大大同樓主講好著到燈就比個黨主席我做

美眾議院兩黨提案 要求中共對大疫情負責並賠償損失

世界霸主可以將損失轉嫁比弱國

係美國輸之前會WW3, 你有個reset制會唔用咩. 美國拎個堆核玩具放係中國門口, 中國可以點? 南海一開打, D核污染中國幾百年後先可以再玩過. 軍事實力, 中國有咩.....一大班貪官留左係美國就有....

支那霸主可以將損失轉嫁溫和派中國人